[痴線佬籌款] 2017 走到香港的盡頭 - 環繞香港行一圈回憶錄

講左路線先：
Day 1 (27/5/2017) : 55公里 香港島繞一圈 （會展 - 銅鑼灣 - 北角 - 鰂魚涌 - 大潭郊野公園 - 孖桿山 - 赤柱 - 淺水灣 - 黃竹坑 - 香港仔 - 薄扶林 - 香港大學 - 太平山頂 - 中環碼頭）

Day 2 (30/5/2017) : 64公里 寶琳到元朗 （寶琳 - 秀茂坪 - 觀塘 - 九龍灣 - 九龍城 - 九龍塘 - 深水埗 - 荔枝角 - 青山公路 - 荃灣 - 汀九橋 - 青山公路 - 黃金海岸 - 屯門市中心 - 洪水橋 - 元朗）

Day 3 (2/6/2017) : 54公里 上水到彩虹（上水 - 粉嶺 - 太和 - 大埔 - 科學園 - 沙田 - 馬鞍山 - 烏溪沙 - 西貢 - 彩虹）

連登一向多痴線佬，小弟都唔例外。
一向鍾意行路跑步強身健體既我，
舊年sem break（五月尾六月頭）
有日行下行下就唸：
步行籌款聽得多，
如果自己搞個環香港一圈既步行籌款，
拖幾個兄弟落水，
究竟又會唔會成功籌錢幫到人？
橫掂又得閒到死，一於就去馬，
於是果日返屋企就即刻打開個google map plan 路程，
又周圍問有無癡線佬朋友一齊玩。
果陣日日三十幾度，要行曬成個香港
加埋接近180公里既路程，D人啋你都傻啦。
但古語有云：有志者鄧竟成，
精誠所至就腿張開。
我費盡口舌，竟然又比我揾到六七個人一齊陪我癲！
一個人做痴線野叫做發癲，
但一堆人做痴線野就夠堅，
多撚謝曬你地！
老土D都講句，如果無你地支撐住，
我第一日未入到赤柱都已經爛尾！

然後就響Facebook籌款，
呢次收番黎既錢會全數捐比無國界醫生，
買水飲啊，車費啊全部都唔會扣。
以為無咩人理，
點知可能Google Map plot 出黎果幾幅路線圖太驚嚇，
D 人竟然勁踴躍捐錢，最後都籌到3,500蚊。
據無國界個Staff講呢筆錢
足夠為五百個非洲人提供八個月的醫療費用。
真假唔知，可能作大，但有好過無，
所以多謝埋所有捐左錢既善長仁翁 （如果你地有睇呢個Post）

比少少相大家睇下當Preview先，其實今次其中一樣最難忘既就係：香港真係好撚靚，D人講要自己發掘靚景，老套得黎原來係真。

漫無止境既青山公路，引無數英雄競折腰

翻過孖崗山，赤柱景色攝人心脾

曬到傻既九龍東

夕陽斜暉，灑滿黃竹坑大馬路

5月27號，三十度。
第一日，五個癲佬興高采烈出發。
我，得仔，老狗，迪迪，艇佬。
我負責行程，同埋行；
老狗負責free ride，負責笑；
迪迪專門擒高擒低影相；
得仔同艇佬多行山經驗，行山路負責帶方向。
呢五條友入面，最後只有三個人可以行曬三日全程。

九點相約灣仔碼頭，仲係好興奮好撚期待
真係無知者無畏，少年，你們太年輕了。

起步點係金紫荊廣場，無咩特別意義，
唔通貪果度夠多強國人咩？
迪迪好撚鍾意影相，
真係揾左個強國人，
走過去講 “send 身，棒手拍蕉可以嗎？”

如果大家有比強國人渣機影相都應該知
強國人好鍾意叫你擺Pose果陣講 [茄子]。
但今次呢個強國人就別出心裁，爆左句 [香港美不美？ ]
我地Dead air左三秒，條友又問多次，
[怎麼了？香港美不美？ ]
原來expect我地答 [美] 跟住個嘴就會好似大笑緊咁。
咁都比你撚到，真係抵你做強國人。

呢個就係旅程既開始。
宜家笑下好啦，之後就係煉獄既開始。

留名

Pishh

等你出文
可惜身邊無痴線佬 無人肯陪我癲

推

hello

咁就昂然踏著前路去啦。
九點半金紫荊出發，
首先會行渣打馬拉松去維園果條路先，
然後再響天后直接鏟入去北角。
本身行程我地打算由石澳行入赤柱，
但得仔同艇佬就話：既然都係行就不如行山啦！
於是我地決定去十一點到鰂魚湧後
會取道柏架山道入大潭，
再翻過孖桿山，目標三點可以入到赤柱食番個下午茶。
我地打算維持五公里每小時既步速，
十二個鐘頭，即係夜晚十點前
點都去到中環碼頭啦掛？

灣仔運動場對出，路路暢通。
大家仲有講有笑，眉飛色舞。
老狗（藍色衫）另轉身同揸機既迪迪講：
行快D啦咪撚掛住影相。
好彩迪迪無聽佢講，
之後仲影得更加變本加厲，
成個旅程先有咁多珍貴既回憶。

馬師道天橋，一條令馬拉松跑手聞之色變既賽道。

之後就轉落去銅鑼灣，
直入去就係維園。
到到呢度，大家都輕輕鬆松，步速維持得好快。

維園一出無幾耐就係興發街，
我地想keep住睇到個海，
所以就無行英皇道。
十分鐘前先響繁華擁擠既銅鑼灣穿過黎，
十分鐘後就入到唐樓林立，古樸厚實既天后北角。

行到砲台山，經過呢一棟紅磚建築，
同附近既唐樓電車一對比，
有一種奢華而古典既感覺。
迪迪個on9仲特登跳過去對面馬路
趁無車經過幫我地影左呢幅相。
有無人可以話我知呢棟野係乜？

然後入到渣華道，
平時聽電視電台聽得多呢個名，
但大家都真係第一次黎。
下面果間上海理髮鋪個樣咁舊，
唔知又有無巴打係果度剪過頭髮呢？

行行下見到間馬會，
上面痴住小弟既愛駒明月千里，
果陣因為就快跑遮打杯，
小弟指住祝佢旗開得勝。

然後話咁快就去到鰂魚涌，
其實大約都只係行左一個鐘多D，
得仔就話著名既港女IG聖地巨廈就係隔離，
不如入去影下MK相。
之後再去隔離個體育館放下水，
就直上柏架山道，
穿越大潭直達港島既最南端！

Pish